Peeter Tork kaibas, et Ane Kusma teda teotanud on et tema sandi raha küllest ka ühe osa endale wõtnud olla, mis perast tema palub, et Ane Kusma trahwitud saaks.
Ane Kusma wastutas, et Peeter Tork 2 korda ühe rubla endale wõtnud, kui walla poolt santidele antud raha nendele kätte wiinud.
Mõiste: Ane Kusma saab 24 tunniks wee ja leiwa pääle kinni pantud, ehk maksab 2 rbl. walla waeste laadiku hääks 8 päewa sees.
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. a. 1860 §772-774 järele ja et Ane Kusma rahu ei olnud sai temale õpusleht ülemasse kohtusse edasi kaebamiseks wälja antud.
